發達啦！滙豐：料香港今年經濟正增長4.4%

滙豐經濟研究亞太區聯席主管兼大中華區首席經濟師屈宏斌指，受惠內地經濟增長，香港今年經濟預計將回復正增長，增幅4.4%。

他指，疫苗接種有利控制疫情，帶動本地服務業和消費回復。全球貿易復蘇亦有利香港出口。

滙豐證券策略亞太區主管林傳英估計，恒生指數今年底目標29810點，未來或有更多中概股回流香港上市，加上A股與H股溢價收窄，投資者於上海市場沽售，同時在本港市場買入，都帶動港股表現。至於部分中資股受美國禁令而限制買賣，林傳英指，難以量化相關影響，仍需觀察。

滙豐環球外匯分析主管梅克預計，未來幾個月人民幣兌美元或升至6.4元兌1美元水平，主要受資金流入帶動。屈宏斌補充，下半年隨着美國及全球經濟反彈，人民幣升值幅度將會放緩，年終將會回到約6.6水平。

病貓鳩估，搭棚唔想你d人搬錢走

上年基數低今年咪高,其實根本無升過

匯豐估下自己生意有冇增長好過